\phantomsection \label{subsubsec:R552}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R552}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R552}{R5.PilPro.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Devenir Manager } % R-PilPro-524 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1boPDJNy4wZydJQTGFFscBIQF8pHHvNHhtF3AF25bxRU/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{35h}, dont 15h CM/TD et 20h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{29h}, dont 11h CM/TD et 18h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{35h}, dont 15h CM/TD et 20h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{11}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{11} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource permet d'apporter les bases des savoir, savoir-faire et
savoir être nécessaire pour planifier et coordonner des tâches
techniques, prendre en compte un contexte technique et humain, animer
une réunion technique, gérer des relations interpersonnelles au sein
d'une entreprise ou entre entreprises.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Au-delà de la compréhension des rôles du manager, l'étudiant doit être
capable de répondre à un appel d'offres technique R\&T, de manager une
équipe, en mettant en place une méthodologie de projet à partir d'un
cahier des charges, en le pilotant et en le menant à son terme. Il doit
être conscient des responsabilités liées à toutes les étapes du projet,
à la nécessaire coordination des équipes (techniques, commerciales,
administratives, prestataires).\\
Cette ressource lui permet de comprendre les marchés publics et/ou
privés. L'étudiant doit savoir appliquer les règles du marketing
stratégique en analysant le marché, en connaissant la segmentation du
public visé. Il mettra en œuvre ses connaissances liées au marketing
d'affaires en connaissant toutes les caractéristiques de la vente
d'affaires, les pratiques des marchés, les niveaux d'analyse et de
décision spécifiques au domaine technique réseaux informatiques et
télécoms.\\
Les techniques de négociation étant au cœur des relations entre les
personnes, cette ressource développe une approche normative de la
négociation, avec ses concepts, méthodes et stratégies. Elle intègre les
idées les plus récentes et les plus opérationnelles pour la mise en
œuvre de stratégies de négociation adaptées au profil des partenaires
engagés dans le projet. Les techniques d'argumentation doivent s'appuyer
sur une bonne connaissance de l'analyse client. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Peuvent être envisagés~: \\
Exemple 1~: des jeux de rôle, \emph{Business games} (Cesim Brand)\\
Exemple 2~: a partir de l'appel d'offre rédigé ou analysé, l'étudiant
doit en préparer une restitution d'un point de vue technique et
financier en présentant le cheminement de décision et en argumentant
d'un point de vue technique et commercial.\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01PilPro} \textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.02PilPro} \textit{Animation technique d'équipes pluridisciplinaires}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.03PilPro} \textit{Coordination d'équipes sur une partie de projet R\&T ou sa totalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04PilPro} \textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.05PilPro} \textit{Livraison et suivi technique de projet R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01PilPro} \textit{Rigueur dans le pilotage d'un projet R\&T dans sa globalité}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.02PilPro} \textit{Flexibilité dans la gestion des équipes et des tâches}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.03PilPro} \textit{Prise de responsabilité envers les équipes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.04PilPro} \textit{Valorisation de solutions déployées, ou d'offres techniques, ou d'offres commerciales}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.05PilPro} \textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC31.06} \textit{Gérer le projet et les différentes étapes de sa mise en œuvre en respectant les délais}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC32.05} \textit{Collaborer en mode projet en français et en anglais}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC33.04} \textit{Déployer et maintenir une solution informatique}
\tabularnewline
\end{tabular}

 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE551}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PilPro.03}} Déployer une solution technique d’aménagement des infrastructures R\&T
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R452}{\textcolor{ressourceC}{R4.PilPro.10}} Management des équipes
\tabularnewline
\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} Expression-Culture-Communication professionnelle : S'insérer dans une organisation
\tabularnewline
\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Négociation, Marketing stratégique, Marketing d'affaires, Méthodologie de projet. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

